%@Titre: Lyon -- 2004
\par On pose
\[\Eqalign{
A&=\frac13+\frac{14}3\div\frac{35}{12}\cr
\cr
B&=\frac{81\times10^{-5}\times14\times(10^2)^3}{7\times10^4}\kern1cm&C&=\frac{462}{65}\cr
}\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer le nombre $A$ et donner le résultat sous forme de fraction irréductible.
\item Calculer $B$ et donner son écriture scientifique, puis son écriture décimale.
\item Calculer le PGCD des nombres 462 et 65. Que peut-on en déduire pour la fraction $C$ ?
\end{myenumerate}